TG黃channel食人血饅頭賣炒價口罩仲惡過李政熙

事緣有個channel叫「不專業公民教育」
都有成7千幾subscriber
今日講話佢地有口罩賣

成四百幾蚊盒

可能有太多人齋問唔買啦
Admin嬲嬲豬了
你地識口罩條鐵咩

爆房錢就俾得起
買我啲口罩就俾唔起？

1/10

2/10

3/10

4/10

5/10

6/10

有錢就要比你

做咩唔cap埋呢段上黎？人地有explain埋點解supply會越來越少。
「小童用口罩基本當地攞貨價係HKD4.5一個，若要Fedex 1星期內到，連運費要HKD8一個。」
7蚊一個真外科口罩唔覺得過分，唔好開口埋口話人食人血饅頭咁口臭，不學無術既兒登仔。

——————
By 不專業公民教育 @wearenotrioters

尋晚同賣家們嘅電話會議（文字版）

一、有關美軍大量採購口罩

1. 美國政府一直都有相應指引囤貨。
2. 囤貨嘅地方有好多，分佈各州各市，例如各大零售商嘅倉庫、軍營等。
3. 當啲貨就嚟過期會release返畀民用／緊急醫療用。
4. 但今次，美軍比起之前伊波拉、禽流感動用更大規模嘅採購。
5. 喱次採購令本身已經相當緊絀嘅零售供應幾乎完全截斷。
6. 美軍今次供應口罩係去本地軍營、外地駐軍同海外艦隊。

二、貨源、供應、銷售問題

1. 有品質嘅口罩，非常缺；劣質口罩充斥市場；消費者唔識分辨好壞。
2. 唔建議喺東南亞source口罩，因為口罩佢3層構造係有特定要求。
3. 建議係買返平時醫院、診所、牙醫等會用到嘅牌子。
4. 非中國生產商（除台灣、日本、韓國，因為佢地要內部生產以供國民所需），喺EXW嘅貨價炒高平均7倍，最高16倍。
5. 小童用口罩基本當地攞貨價係HKD4.5一個，若要Fedex 1星期內到，連運費要HKD8一個。
6. 中國以外嘅國家，就算受到疫情波及，但本土工業產能無受影響。
7. 置生產線唔難，但要有齊cert等同其他立立雜雜就要半年先可以生產。
8. 就算生產到都係以供本地用為先。
9. 意味住未來半年仍然全球短缺有品質嘅口罩。
10. 原材料以往一直依賴中國供應，今次冇咗主要供應地變相基本成本，尤其加埋外國人工成本，口罩就算喺半年後生產到大批，都唔會係未有疫症時期嘅價錢，可以預計為原先EXW嘅5倍內。

以上嘅對話來源係我同三位Antiviral Mask嘅大手賣家同兩個medical supplier嘅聯絡而得。

曲：不過美國佬都係狼子野心想搞亂我哋大中華嘅和平穩定繁榮，完全信唔過。

直：仲覺得幾舊水一盒口罩貴嘅自求多福。

其他嘢唔見人追得咁足
咁唔滿意咪返去問政府攞啦

爆房幾舊水畀得起
買幾舊水口罩就畀唔起

如果係有規格 好少少質素既口罩
真係要呢個價
除非又直接識廠既人 唔使搵代理
而且可以等 唔係急用
先話平少少

你用印尼口罩個價去同人比係無得比架喎

我買左德國口罩4盒自用 圍起條數都要200 幾蚊一盒

商家佬賣N95俾醫管局，15蚊一個，醫管局話要用疫症前既價錢買，就話醫管局官僚，唔知而家個價升成點，唔識搶

ASTM Level 2，普通醫護都未必用到，430蚊賣俾你就話人血饅頭，你贏

口罩7-8蚊個就覺得貴
香港人根本唔缺口罩

唔好撚玩啦 講到好撚有道德咁
幫自己食血饅頭搵一大堆藉口
得你識d standard 其他人就唔識
講到全香港得你一個賣防到病毒口罩咁
得外科口罩防到病毒？？唔好識小小扮專家啦垃撚圾
想賺錢味老實d囉 講撚到自己大仁大義咁
屌你老母死全家啦

講咁撚多做乜，
咁你搵間ASTM Level 2 一盒50個under $500出黎益下醫護啦

要炒貴唔係問題
唔好撚係度扮哂大仁大義 大減價賣埋自己老母出黎啦
又要食人血饅頭又要扮撚哂偽黃

醫管局唔買係因為官僚作風, 但係醫管局用公家錢, 前線救命用, 冇得唔買架喎, 醫療系統最後一條防線你唔俾靚野佢用?

自己買當然唔同, 全香港人冇乜買口罩習慣, 亦都唔鐘意食炒價, 梗係屌出聲
有需要唔代表想食炒價

覺得貴咪唔好買囉咁簡單。
你自己都可以去source 口罩架

你打手定個page既人呀？
批評下又唔撚得？你又做左幾多好事呀
拎你老母出黎睇下

我係有source買到level2 都派左好多俾醫護
洗同你交代再批評？
洗唔洗開間房黎交收呀？

批評係一回事，你批評得合唔合理係另一回事
你講到其他人都可以買到呢隻美國廠ASTM Level 2，
咁麻煩你係市面搵一盒返黎prove比人睇喇

開口埋口攞人老母黎講都唔見得好好質素

咁又唔撚洗屌有人爆房無人買口罩下話？
又唔撚見得你地幾有見識
咪又係想賺錢

搵唔搵到又關批評咩事？
我爆唔爆房又關你老母事？
我就係捉撚左你老母出黎開房呀傻仔
大條道理屌人無錢買口罩 成班傻鳩黎

人地係黃㗎
手足唔係食人血饅頭
人地都好辛苦㗎 又要打電話去外國又要訂又要撳制
賺返多少都好合理呀
只怪我地呢啲手足有錢爆房冇錢買佢啲口罩都

ASTM 2 $400真心貴
美國ASTM 3 （最高級）都係$200左右

你老母生撚左你舊傻閪出黎要靠炒賣口罩養家真係做雞好撚過

咁係因為你話人地想賺錢食饅頭、香港唔係得佢一個買到在先喎，
叫你攞少少proof有咩問題？
講緊supply又轉移話題話人爆房論屌人老母乜乜物物
定你比個admin私下話2句唔gur呀？

屌你老母,$7-8個都話貴,不如則埋錢送比你好無呀

就算最高級都係賣$200
人地黃㗎
黃就唔係食人算饅頭㗎啦

分化post愈尼愈多,但我地唔會怕,連登有腦既巴打好多

依家Astm 3廠價$200你搵比我睇？
9up都要有限度

請不推文回覆

佢搞過幾團
賣家唔出貨
佢都即刻退晒錢
你望下眾志
咪撚理樓主啦

炒口罩賺得仲多過......

好想奶黑絲 #98958
記得email比美國廠商問曬依家astm lv1/2/3價先好上黎發癲屈人做你同行呀
記得唔好改名呀我有你user id

搵到比你堝 美金$20 一盒 美國直送
Kimberly-Clark 美國製造 ASTM Level 3
洗唔洗幫你買埋？

建議你9串人都要有限度

cctai已經擇底左你user id 今次睇你點走

跟住佢應該會話你個牌子唔同
個廠點點點

D人賣印尼越南罩2/3百蚊盒又冇人講嘅

你廿蚊美金一盒咁拎出黎連登仔排住隊搵你買啦

秒左條傻仔絲打d灰甲搞搞佢

我都無話佢食人血曼頭
淨係以事論事話有啲貴
你落百佳買野都可以話米貴架啦
點知無啦啦串我9up 唯有回應下

紫色指甲油 sor

所謂運輸成本其實都係任尻你up啫

講緊依家廠貨，Local都要打電話去中部爭，20美金一盒
12月買200有找添

唔怪得有人話中共乜都唔做等你地內鬥就冇事

20盒 thx🙏🏻